港台指不能回答《頭條新聞》可回歸 工會憂會再被抺殺

香港電台即時檢討《頭條新聞》，本季播出後會暫停製作。港台工會與管理層見面後說，《頭條新聞》進行檢討後，會在下一季回歸。但港台發言人說，不能說一定回歸。

香港電台節目製作人員工會主席趙善恩表示，對於通訊局的裁決感到遺憾，指通訊局是以非常主觀的方式詮譯部分內容，認為《頭條新聞》屬戲謔形式節目，每個觀眾情緒反應都不同，若要負責所有人的反應是不公允。

趙善恩認為權貴需要被監察，很多市民若有怨氣，都是透過笑一笑抒發，擔心類似節目將來會以同一理由被抺殺。她相信，針對港台節的投訴及不利裁決，陸續有來，期望港台管理層抵住壓力，憑良心及專業精神做事。

另外，港台機構傳訊組總監伍曼儀表示，不能回答《頭條新聞》下一季一定會回歸，指需要在本季節目後作出檢討，考慮在現時的環境下，有關類型的節目如何發展。她再次向因連串事件引起對港台不滿的人士及感到被冒犯的警察致歉。

問心 大家想唔想香港獨立建國

撐港台

1989 頭條新聞